\begin{tutorial}{Ожерелье}

Задача может быть решена с разной степенью эффективности несколькими способами.

При первом способе используется перебор на базе двоичного числа длины $2n$. Здесь единицы и нули играют роль бусинок разного цвета. Решения такого типа, как правило, неэффективны, могут пройти лишь тесты первой подзадачи, которые оцениваются в 20 баллов.

При втором способе используется метод отображений. Здесь вводится дополнительный массив для подсчета разницы между синими и красными бусинками. Такие решения работают более эффективно, могут пройти тесты двух подзадач, и участники могут получить 40 баллов.

Наиболее эффективным способом является применение формул для чисел Каталана. Здесь решения участников проходят все тесты и оцениваются на максимальный балл.

Приведём разбор решения с применением явной формулы для чисел Каталана. Обозначим через $C(k)$ число вариантов построения ожерелья из $k$ бусинок. Рассмотрим сначала случай чётного числа бусинок $k$. Тогда, $k-1$~--- нечётно и, по условиям задачи, $k$-я бусинка может быть любого цвета. То есть, в случае чётного $k$, $C(k) = 2C(k-1).$

Теперь рассмотрим случай нечётного $k$. То есть $k-1$~--- чётно и к имеющимся $k-1$ бусинкам мы можем, не нарушая правил, добавить синюю бусинку.

Однако, если к этим же $k-1$ бусинкам добавляется красная бусинка, то некоторые варианты будут лишними. Они появляются при добавлении красной бусинки к бусинкам, где число синих и красных бусинок равно.

Пусть $m=(k-1)/2$.  Известно, что если число красных и синих бусинок равно, и при этом, количество синих бусинок, всегда больше или равно чем красных, то количество вариантов построения ожерелья, равно числу Каталана $\frac{1}{m+1}
\bigl(\genfrac{}{}{0pt}{1}{m}{k-1}\bigr)$ (где запись $\bigl(\genfrac{}{}{0pt}{1}{a}{b}\bigr)$ означает биномиальный коэффициент). Поэтому, в~случае если $k$~--- нечётно: 
$$C(k) = 2C(k-1) - \frac{1}{m+1}\raisebox{-4pt}{\huge(}\genfrac{}{}{0pt}{0}{m}{k-1}\raisebox{-4pt}{\huge)}.$$

Естественно, что $C(1)=1$ и $C(2)=2$. Теперь, используя приведённые рекуррентные формулы, можно легко вычислить количество вариантов ожерелья.

\end{tutorial}
